{
    "Improve structure/format of the code": "구조 개선/코드 포맷 적용",
    "Improve performance": "성능 개선",
    "Remove code or files": "코드 혹은 파일 제거",
    "Fix a bug": "버그 수정",
    "Critical hotfix": "중요 개선점 반영",
    "Introduce new features": "새 기능 소개",
    "Add or update documentation": "문서 추가/수정",
    "Deploy stuff": "배포 관련 작업",
    "Add or update the UI and style files": "UI,스타일 파일 추가/업데이트",
    "Begin a project": "프로젝트 시작",
    "Add, update, or pass tests": "추가, 업데이트 혹은 테스트 통과",
    "Fix security or privacy issues": "보안 및 프라이버시 문제 수정",
    "Add or update secrets": "시크릿(비밀키) 추가/업데이트",
    "Release/Version tags": "릴리스/버전 태그",
    "Fix compiler/linter warnings": "컴파일러/린터 경고 수정",
    "Work in progress": "작업중",
    "Fix CI Build": "CI 빌드 수정",
    "Downgrade dependencies": "종속성 다운그레이드",
    "Upgrade dependencies": "종속성 업그레이드",
    "Pin dependencies to specific versions": "종속성을 특정 버전에 고정",
    "Add or update CI build system": "CI빌드 시스템 추가/업데이트",
    "Add or update analytics or track code": "분석, 추적 코드 추가/업데이트",
    "Refactor code": "코드 리팩토링",
    "Add a dependency": "종속성 추가",
    "Remove a dependency": "종속성 제거",
    "Add or update configuration files": "구성 파일 추가/수정",
    "Add or update development scripts": "개발 스크립트 추가/업데이트",
    "Internationalization and localization": "다국어 지원",
    "Fix typos": "오타수정",
    "Write bad code that needs to be improved": "개선이 필요한 불량 코드",
    "Revert changes": "변경 사항 되돌리기",
    "Merge branches": "브랜치 병합",
    "Add or update compiled files or packages": "컴파일된 파일 및 패키지 추가/업데이트",
    "Update code due to external API changes": "외부 API 변경으로 인한 코드 업데이트",
    "Move or rename resources (e.g.: files, paths, routes)": "자원 위치/이름 변경 (예시：파일,경로,라우터)",
    "Add or update license": "라이센스 추가/업데이트",
    "Introduce breaking changes": "획기적인 변화 도입",
    "Add or update assets": "asset 추가/업데이트",
    "Improve accessibility": "접근성 개선",
    "Add or update comments in source code": "소스코드 주석 추가/업데이트",
    "Write code drunkenly": "취한채 코드작성",
    "Add or update text and literals": "텍스트 및 리터럴 추가/업데이트",
    "Perform database related changes": "데이터베이스 관련 변경 실행",
    "Add or update logs": "로그 추가/업데이트",
    "Remove logs": "로그 제거",
    "Add or update contributor(s)": "기여자 추가/업데이트",
    "Improve user experience/usability": "UX/사용성 개선",
    "Make architectural changes": "아키텍처 변경",
    "Work on responsive design": "반응형 디자인작업",
    "Mock things": "모의 테스트",
    "Add or update an easter egg": "이스터에그 추가/업데이트",
    "Add or update a .gitignore file": ".gitignore 추가",
    "Add or update snapshots": "스냅샷 추가/업데이트",
    "Perform experiments": "새로운 기능 실험",
    "Improve SEO": "SEO 향상",
    "Add or update types": "타입 추가/업데이트",
    "Add or update seed files": "시드파일 추가/업데이트",
    "Add, update, or remove feature flags": "기능 플래그 추가/업데이트",
    "Catch errors": "에러 케치",
    "Add or update animations and transitions": "애니메이션 및 트랜지션 추가/업데이트",
    "Deprecate code that needs to be cleaned up": "개선해야되는 코드에대한 지원중단",
    "Work on code related to authorization, roles and permissions": "권한 부여, 역할 및 권한과 관련된 코드 작업",
    "Simple fix for a non-critical issue": "중요하지 않은 문제에대한 간단한 수정",
    "Data exploration/inspection": "데이터 탐색/검사",
    "Remove dead code": "사용하지 않는 코드 제거",
    "Add a failing test": "실패 테스트 추가",
    "Add or update business logic": "비즈니스 로직 추가/ 업데이트",
    "Add or update healthcheck": "헬스체크 추가/업데이트",
    "Infrastructure related changes": "인프라관련 변경",
    "Improve developer experience": "DX개선",
    "Add sponsorships or money related infrastructure": "스폰서 및 자금 관련 인프라 추가",
    "Add or update code related to multithreading or concurrency": "멀티스레드 및 병령처리 관련 코드 추가/업데이트",
    "Add or update code related to validation": "검증 관련 추가/업데이트"
}
